\chapter{Metodologias de Trabalho}
\label{chap:metologias}
Ao longo do trabalho, para realizar e identificar os diferentes requisitos do sistema NEI4.0, foram realizadas diferentes abordagens de modo a promover diferentes objetos básicos de um documento de requisitos \cite{elicitation}. As técnicas baseadas no cenário (Secção \ref{sec:scenario}) foram realizadas de modo a promover a consistência comportamental, as técnicas baseadas em \textit{brainstorm} para promover a modificabilidade (Secção \ref{sec:brainstorm}), as técnicas de domínio-decomposição com o intuito de promover a completude (Secção \ref{sec:domain}) e as técnicas orientadas a objetivos para promover a coerência lógica (Secção \ref{sec:goal}).

\section{Técnicas Baseadas em Cenários}
\label{sec:scenario}
Com o uso desta abordagem foi permitido usar diferentes técnicas como a \textbf{Tabela de Sequência de Mensagens} que foi utilizada para a realização dos modelos de sequência (Secção \ref{sec:mod_sequencia}), \textbf{Casos de Uso} para a realização dos diagramas de caso de uso e casos de uso específicos do sistema (Capítulo \ref{chap:use_cases}), \textbf{\textit{User Stories}} usado na criação de \textit{Personas} (Secção \ref{sec:personas}) onde cada uma delas tem um objetivos específico para a utilização do sistema e \textbf{Prototipagem} onde foram realizados protótipos em papel de baixa fidelidade da \textit{interface} do utilizador (Secção \ref{sec:ui}), de modo a facilitar o teste de ideias no papel para depois recolher e analisar \textit{feedback} com utilizadores de forma a melhorar a sua interação com o sistema.

\section{Técnicas de Baseadas em \textit{Brainstorm}}
\label{sec:brainstorm}
Para esta abordagem de \textit{brainstorm} foram usadas duas técnicas, o \textbf{Método KJ}, que foi útil para obter uma vista alargada sobre todo o sistema e com o foco de identificar falhas nos processos atuais do \acrshort{nei} (Capítulo \ref{chap:contextual_model_design}). 
A técnica de \textbf{Métodos Etnográficos} foi utilizada para a realização do modelo cultural(Secção \ref{sec:mod_cultural})

\section{Técnicas de Domínio-Decomposição}
\label{sec:domain}
Nesta abordagem utilizadas as técnicas de \textbf{Entrevistas Estruturadas} com entrevistas a membros do \acrshort{nei} de modo a identificar os problemas internos no núcleo (Secção \ref{sec:entrevistas}), com a elaboração de várias perguntas de modo a ser mais fácil encontrar estes problemas e \textbf{Enquadramento do Problema} onde foi identificado o problema que os processos atuais do \acrshort{nei} têm e de que forma o novo \acrshort{si} irá resolver estes problemas (Capítulo \ref{chap:problem_statement}).

\section{Técnicas Orientadas ao Objetivo}
\label{sec:goal}
Finalmente, esta abordagem permite ter em consideração a identificação dos objetivos do novo sistema, estes objetivos foram identificados através da realização de modelos estratégicos (Capítulo \ref{chap:goal_modelling}), através da técnica \textbf{i*}.